# Практическая работа 1

## Создать 2 виртуальные машины на базе ОС Debian 12

Создаем виртуальные машины

![Alt text](%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-1.png)

## Обеспечить между ними сетевой обмен

Проверяем доступность машин

![Alt text](image.png)

## Включить на 1й из ВМ передачу логов по протоколу rsyslog на 2ю ВМ

Выполняем установку сервиса rsyslog на обе ВМ

![Alt text](image-1.png)

Проверяем работоспособность командой systemctl status rsyslog

![Alt text](image-2.png)

Отредактируем конфигурационные файлы на первой и второй машине

![Alt text](image-3.png)

![Alt text](image-4.png)

Установить и настроить получение логов на сервер с использованием Loki

Установим Loki.
Скачаем конфигурационный файл, архив с утилитой и разархивируем его.

![Alt text](image-5.png)

![Alt text](image-6.png)

Запустим Loki

![Alt text](image-7.png)

Проверим работоспособоность Loki через браузер

![Alt text](image-8.png)

На второй машине скачаем конфигурационный файл агента Promtail

![Alt text](image-9.png)

Скачаем архив с утилитой и разархивируем его

![Alt text](image-10.png)

Изменим конфигурационный файл

![Alt text](image-12.png)

Запустим Promtail

![Alt text](image-14.png)

Проверим работоспособность через браузер

![Alt text](image-13.png)

## Работа с SigNoz

Скачаем все необходимое для начала работы

![Alt text](image-15.png)

Выполним установку

![Alt text](image-16.png)

Зарегестрируемся в signoz с помощью браузера и просмотрим доступные логи

![Alt text](image-17.png)